喺香港生存仲有咩意義？

政府唔係幫香港人嘅
醫療投資唔撚投放
教育制度唔撚改善
樓價問題高撚到冇人買到

返工早出晚歸
日日ot
Ot冇問題啊
屌你老母你咪撚日日要ot要得架

每日你喺公司出到嚟
個天黑到仆街
個人好難唔撚灰架喎
仲要講緊有時你要返足七日呢

10年前
食個飯廿幾蚊
今日40蚊走唔甩
通脹？ 我知啊 正式現象
但你老尾人工呢
有冇加過啊？

好喇私人企業幾撚仆街
狗巴車長
就係唔撚夠訓先出咁多意外
你係唔係應該減低工時
加人工
請多啲人手啊
成日掛撚住搵錢
企業良心呢

港錢年年加價
服務質素冇提升過
仲日撚日都信號故障
仲要點啊 用支那車

𡃁仔求永遠都喺未出嚟社會個陣有一顆心
想快啲大個 貢獻社會
為社會出一分力
將社會變到人人安居樂業

但好可惜嘅係
你一出嚟社會
就只會發現你喺一個安全套
用完即棄架
你喺呢個社會係可有可無架
因為份工你唔做
大把人做啊

香港人喺衣食住行都冇撚得揀
你話灰唔灰心

喺我畢業冇做野嘅期間
睇左少少哲學野
話咩生存係冇意義嘅
意義喺要自己創造嘅

當下我好似釋懷左咁
但我再諗真啲
呢個喺套用喺外國架
香港係窮人係搵唔到意義架
最多只有苦中作樂
而唔係你地窮人搵到意義啊

如果你地睇到呢到好多謝你
唔理你係同意定反對

我有時覺得你地好勁
咁辛苦嘅環境你地可以行過去
甚至可以回頭一笑置之

但係我唔得
我跨唔過心理關口
搵唔到前路點行
搵唔到生存意義
我開始唔想行落去喇

大概呢啲都係之前自殺嘅人嘅諗法嚟
我唔係代佢地講野
至少我諗大概都有人咁樣諗

我已經唔知自己打咩喇
反正你地睇到呢到
多謝曬你地啦
我冇野可以多謝你地
只可以講一句辛苦曬咁多位

窮人生存既意義就係俾人剝削囉

得兩條路

移民或留低等死

可以一鑊熟

真喺難免會有呢種諗法

你都好喇有得生存

大把人係醫院等死😅😅😅

不如同政府攬炒

香港人係咁架喎

咁諗真係世界級

聽日好準時返工啦

你咁樣比法
唔你就你苦中作樂嘅最高境界咩

咁意義係邊呢？

意義咪就係做奴隸
幫有錢人搵更多錢

咪on9
應該死嘅係佢地

呢個係人地畀你嘅意義
唔係你存在嘅意義

你有夢想嗎？

香港唔係講夢想既地方
怪就怪自己唔識投胎

你諗下點解香港要係咁OT?
因為冇最高工時
點解冇最高工時?
因為冇人爭取
個個掛住返工

點解法國人返咁少?點解德國人返咁少?
自己有眼睇

一個政府嘅成立係由大部分人民承認而建立

你永遠都搵唔到實際對象去攬炒政府
因為政府嘅組成係港豬們

你攬炒完當權者
只會有第二班上位

怪自己唔識投胎
只不過你避避嘅表現
因為總有人會代你承受呢個痛苦

我好同意你講架
當年最有希望嘅時候
催淚彈都出埋
個個都掛住返工
仲要點？
仲要過得太耐和平生活
推推撞撞都唔鐘意
咩都爭取唔到

因為香港人係賤種
咩都唔拎返屬於自己嘅野囉

做人樂觀d
起碼你仲無病痛
去一轉醫院你會知我講咩

香港政府眼中只有經濟沒有民生

香港政府只有數字沒有人民
跳樓，只是數字

食 訓 返工
每日如是

你覺得你生存就你為左返工？

笑

資本主義係咁嘅啦，老細揸fit，小市民只不過係奴隸啦

咁樣點樣生存落去呢

你地永遠都可以一笑置之

但係我呢
我承受唔到

呢個世界係一個食物鏈嘅金字塔，下邊的人嘅命運已經被塔尖嘅0.1%精英控制咗，冇得揀，佢地嘅手法就係用資金來控制小市民同佢哋打工，餓人唔死，但也唔會發達，再加上用債來牽著人哋，姐係debt enslavement，樓奴，etc，人哋話，以往就係殖民，宜家係高左一級，金融殖民，睇下你身邊的金融公司，大財團，呢哋就係冇形嘅金融殖民嘅大機關

咁所以就係要承受呢一切咁維持住條命？

有班五毛日日唱淡話你廢先買唔到樓
咩地方都有低下階層，低下階層就係廢先買唔到樓，竟然唔係個社會廢
我咁嘅社會有錢嘅咪唔灰囉
明明啲野冇人做個社會就冇經濟發展，但偏作偏吹到低下階層可有可無

有錢班炒狗你地唔出聲都算
話咩你有錢都會選擇炒，而家香港人就係擺明覺得分贓唔勻先會出聲
你唔洗再講咩共產黨畀五百萬你就加入共產黨助紂為虐，因為香港人係應份攞返自己應得嘅野，下下誅心論冇用

唔係，呢啲其實係可以破嘅，係你自己點諗先至係關鍵啦。你覺得前途係好灰，其實呢哋係大多數人嘅正常反應，有冇諗過個啲有錢人係點諗？ 你個諗法決定你係成功定係平庸。一個負面嘅諗法會產生一個negative feedback loop，一直係到循環，負面入等於負面出，你話啦，唔結果負面就奇喇。改變你個諗法，搵你覺得你有長處嘅嘢去做，同埋要適當嘅去冒風險，唔好驚失敗，市場係考驗可以承擔失敗後又可以起返身嘅人，簡單來講，點樣先會成功？ 就係要不斷嘗試至到成功，但係好多人未到成功已經放棄咗。所以話，有毅力同堅持，行對路，先可以擺脫呢個掙扎。

個個都話發展自己潛能最好
但有冇諗過發展完都係搵唔到錢

香港係靠貿易起家，商機係有，由細做起，大單嘢唔晒諗，一步一步上，低下階層就係可以做到呢d。唔好大負債，有機會就睇準時機博一搏，博嘅嘢，要係輸得起，萬一仆街仲有的翻生。

出左嚟做野 想生仔嘅諗頭完全消失左 因為覺得冇野可以留比下一代 只係想儲夠錢移民開間小餐廳做老闆

所以點解仲有咩生存意義

所以咁多人自殺係正常嘅

所以有時覺得自殺既人真係睇得好透
知道香港呢個地方反智到永遠唔會改變到

我真係好絕望

到底啲人有咩理由支拎自己生存落去呢

意義真係自己給予，不如諗下自己真係想做乜野，想做又可以嘅咪嘗試一下
無錯香港係好絕望嘅地方，基本食住都要用好多錢好困難，但唔代表一定要成日諗住買樓，戶口有幾錢嘅，咁諗好辛苦

如果你想有 d 意義嘅 幫幫手
比 d 後果 d 權貴食下先
呢度個個有包袱做唔到

成功嘅話起碼好多人會記得你感激你

好文

點解你又覺得我冇包袱呢

意義？

冇啊，個個都係咁架啦

做下野
搵下錢
食下飯
屙下屎
屌下西/被屌西
訓下覺
又一日

之後咪死囉

有咩意義？

你聽唔聽到個種無奈？

咁你話想死呀嘛 我當你已經唔 care

當忙到每分每秒都有schedule就已經無時間critical thinking
所以外國工時短會再諗爭取更短

呢個問題我都有諗
即係人生既意義係咩
雖然當你望向呢個社會會係好灰
但我地應該轉一轉個方向去諗
我地仲可以做到啲咩
要比呢個社會改變甚至自己諗法呀
定係做好自己搵到自己價值
當我在日常生活中看到既小開心或者係見到好美好既事
就會想想其實一切都不太差
在乎自己點睇同點做

咁即係要苦中作樂？

可以咁講啦
將集中力放係你仲可以做到而又係積極正面既事上
因為只係focus係負面野到只係同自己過唔去...

喺香港生存真係好難

係 但都要生存 咁不如正面啲
不是因為看到希望才堅持
而係堅持才看到希望

但係有抑鬱點堅持

同你差唔多 睇完存在主義之後好似積極咗啲咁
但一諗到要咁辛苦有咁多無謂嘅代價之後先搵到丁屎咁大把（又可能無）嘅意義 就好想係世界蒸發

真係想一走了之

你唔扲綜緩？

你唔好話
我有諗過

綜緩同殘疾津貼

我都諗緊

生於香港先輸7成 冇父幹輸2成 冇樣輸半成 讀唔成書輸埋半成

輸曬咁點

大把人輸晒

好多人會有半成

冇呀 唯有捱囉? 唔捱仲可以點? 乜都冇

冇目標/低目標就自然冇咁辛苦

咁生存咪冇意義囉

都係架

讀緊
好深奧
可以畀我打發時間

無錢就等死啦

請支持安樂死

窮人都係等死，睇化左

好有同感

邊到有40蚊
食開 50

係嘅
想食好啲都要5 60蚊

你做左兩年野
做成個鐘都未必買得起

巴打 hello

今個星期返咗7日 有同感

幫有錢人搵錢

你仲有下星期啊

咁即係對自己冇意義啦

有錢嘅移民
無錢嘅等多幾年鄰國討回香港之後日日俾人屌屎忽

洗鬼等幾年咩
屌緊好耐啦

不過次次屌完啲港豬過兩日又唔記得

屍子山下精神

而家係搵個藉口屌
到時各位就俾人光明正大咁屌屎忽㗎啦
香港已經無人理政治

以前理嗰啲都心淡

唔理嗰啲都你唔理

啱 理嗰批佔中之後已經知輸咗無得玩

大家千奇唔好放棄希望
要記住香港係一個充滿奇蹟嘅地方
大把機會等住你

咁樓主假如香港係好似外國咁嘅地方，你嘅夢想係咩

奇蹟就係OT咁多個鐘都死唔去
我曾經做過份office 工，寫就每個禮拜返40個鐘
但最癲試過一個月報170個鐘OT
OT 係 $40/鐘

最緊要係骨氣
你自己都唔enjoy咁點解你要做呢份工?

所以咪quit咗

但骨氣唔可以當飯食
你行出去搵第二份工嘅時候
有骨氣唔會令你得到更好嘅待遇
所有老闆都要一隻狗，一個奴隸，一個唔識反抗、有效率嘅機械人

所以有骨氣前應該係裝備自己先

綜援又出三糧喇
份工無前途又無錢途嘅話
諗下計點秘撈攞綜援仲好啦

自己垃圾就係到吠
一撚定係公屋仔

利申 私樓仔

係就係
不過50年前啊ma

冇咩大夢想
只不過想星期六日可以幾班fd出嚟係自己個後花園燒下野食吹下水

而唔係你放假佢地ot
仲要你個100呎嘅屋到對住4面牆咁囉

冇錯

當然每一行都有人中龍鳳
待遇好好

但有一大堆人都唔係
所以香港人好撚柒慘

結論樓主廢得濟無利用價值只可以上黎叫春

人無恥嘅話
做人真你好舒服

係啊
你以為你出世比人叻？
唔係啊
你靠屋企咋

你有錢
自然教育好
教育好
自然拎到你想要嘅野

你話公屋都有人成功過你
只不過人地醒你好多咋
你試下係一個無資源啲地方成長
睇下會點

你根本先係最垃圾嗰個
冇同理心
離地到
冇撚月田

我認架
但如果得我一個係咁就唔會有咁多人正評啦

如果香港可以個個有車有樓就唔會顯得有車有樓矜貴
就要有樓就自己勤力啲啦
淨係識上連登怨天怨地

自膠

岩先睇一睇車費，中程黎計原來香港車費已經差唔多超過日本，物價樓價呢d 更加唔洗講，香港又一次做左世界第一